**罗伯特·柯爾曼·阿特金斯**（Robert Coleman
Atkins，）是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[心脏病医生和营养学家](../Page/心脏病.md "wikilink")，以发明[食肉减肥法而著称](../Page/食肉减肥法.md "wikilink")。

## 个人简介

阿特金斯出生并成长于美国[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")[哥倫布](../Page/哥倫布_\(俄亥俄州\).md "wikilink")，1951年毕业于[密歇根大学](../Page/密歇根大学.md "wikilink")，1955年自[康乃尔大学医学院获得医学](../Page/康乃尔大学.md "wikilink")[博士学位](../Page/博士.md "wikilink")，后来移居到纽约。1972年，他出版了他医生生涯中的第一本医学专著《阿特金斯医生的新饮食革命》，并于1992年修改后再版。2003年4月8日，阿特金斯医生于紐約上班途中在冰面上滑倒，头部撞向地面造成脑出血，在送往医院的途中昏迷。9天之后，阿特金斯去世，时年72岁。

## 书籍

  - Atkins, Robert C. *The Essential Atkins for Life Kit: The Next
    Level* Pan Macmillan, 2003. ISBN 0-330-43250-8
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Diet Planner* M. Evans and Company,
    2003 | Vermilion, 2003. ISBN 0-09-189877-3
  - Atkins, Robert C. *Atkins for Life: The Next Level* New York: St.
    Martin's Press, 2003. ISBN 1-4050-2110-1
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' New Diet Revolution* New York: Avon
    Books, 2002. ISBN 0-06-001203-X. | Vermilion, 2003. ISBN
    0-09-188948-0
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' New Diet Revolution* M. Evans and
    Company, 2002.
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Age-Defying Diet* St. Martin's Press,
    2001, 2002
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Vita-Nutrient Solution: Nature's
    Answers to Drugs* Simon and Schuster, 1997
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Quick & Easy New Diet Cookbook* Simon
    and Schuster, 1997
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' New Carbohydrate Gram Counter*. New
    York: M. Evans and Company, 1996. ISBN 0-87131-815-6
  - Atkins, Robert C, Gare, Fran *Dr. Atkins' New Diet Cookbook* M.
    Evans and Company, 1994 | Vermilion, 2003. ISBN 0-09-188946-4
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' New Diet Revolution* M. Evans and
    Company, 1992
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Health Revolution* Houghton Mifflin,
    1988
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Nutrition Breakthrough* Bantam, 1981
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' SuperEnergy Diet Cookbook* Signet,
    1978
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' SuperEnergy Diet* Bantam, 1978
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Diet Cookbook* Bantam, 1974
  - Atkins, Robert C. *Dr. Atkins' Diet Revolution* Bantam, 1972

## 外部链接

  - [Atkins Nutritionals](http://www.atkins.com/)
  - [Atkins Nutritionals China](http://www.atkinschina.com/)
  - [Larry King
    interview](https://web.archive.org/web/20040812223304/http://wilstar.com/lowcarb/atkins_interview.htm)
  - BBC [Obituary: Dr Robert
    Atkins](http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/americas/2957623.stm) 17
    April 2003
  - Snopes on [Doctor Atkins'
    death](http://www.snopes.com/medical/doctor/atkins.asp)
  - The Smoking Gun on [Robert Atkins Medical
    Examination](http://www.thesmokinggun.com/archive/atkinsmed1.html)
  - [Robert
    Atkins](http://www.findagrave.com/cgi-bin/fg.cgi?page=gr&GRid=7362204)
    at Find-A-Grave
  - [How Did Atkins
    Die?](http://lowcarbdiets.about.com/od/atkinsdiet/a/dratkinsdeath.htm)

[A](../Category/美國醫學家.md "wikilink")
[A](../Category/密西根大學校友.md "wikilink")
[A](../Category/康乃爾大學校友.md "wikilink")
[A](../Category/俄亥俄州代顿人.md "wikilink")